撐被囚維人 土總統斥北京︰不公不義

2019年02月14日

撐被囚維人
土總統斥北京︰不公不義

各地維人發起「我也是維族」運動聲討中共。

中國與土耳其因新疆維族「再教育營」問題引發口水戰升級。土耳其總統埃爾多安12日表示，土耳其為受壓迫民族挺身而出，卻被北京當作敵人，「只因為土耳其面對暴行時拒絕保持沉默；因為我們當面斥責他們的不公不義」！迄今，世界主要穆斯林國家只有土耳其就新疆維人命運公開斥責北京。

土耳其親政府傳媒《新曙光報》報道，埃爾多安演講時，回應中國外交部前一天對土國外交部聲明的辛辣還擊。埃爾多安不點名批北京：「我們破壞了他們的陰謀，照亮自己的未來，他們因此與我們為敵。他們變成我們的敵人，只因面對暴行的時候我們沒有保持沉默，因為我們當面斥責他們的不公不義。」

「我也是維族」網上洗版

國際輿論對中共在新疆的人權打壓連番譴責，但全球49個以穆斯林為主的國家默不作聲，直到土耳其以「人道恥辱」對中國嚴詞抨擊，為穆斯林國家開第一槍。土國外交部9日聲明指，「中國當局對維人有系統的同化政策，是人道上重大恥辱」；「超過100萬維人被任意逮捕，在集中營和監獄中遭到酷刑和政治洗腦，這已不是秘密」。中國官媒放出視頻否認外界報道維族音樂家黑伊特被迫害致死，引來反效果的連鎖反應，世界各地維人發起「我也是維族」，透過拍照或影片呼籲中國政府讓他們知道，他們在新疆的家人是否安好。

德國之聲中文網

上一則
上一則
通宵談判累鬥累 華航機師今繼續罷工

下一則
下一則
華惡女豆花潑菲警 移民局建議逐出境

支那幾時大量出口支那大媽踩平土耳其

明顯係同全部新疆維族人講
"只因為土耳其面對暴行時拒絕保持沉默；因為我們當面斥責他們的不公不義"

班維族人仲唔反9支共

以蛔控蝗